{"id":733,"date":"2021-08-05T14:05:56","date_gmt":"2021-08-05T14:05:56","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/?page_id=733"},"modified":"2021-08-07T13:42:05","modified_gmt":"2021-08-07T13:42:05","slug":"about-me","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/about-me\/","title":{"rendered":"About me"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:50%\">\n<div id=\"carouselExampleControls\" class=\"mb-3 mb-md-0 carousel slide\" data-bs-ride=\"carousel\">\n  <div class=\"carousel-inner\">\n    <div class=\"carousel-item active\">\n      <img src=\"\/wp-content\/uploads\/pedro2.jpg\" class=\"d-block w-100\" alt=\"...\">\n    <\/div>\n    <div class=\"carousel-item\">\n      <img src=\"\/wp-content\/uploads\/pedro1.jpg\" class=\"d-block w-100\" alt=\"...\">\n    <\/div>\n    <div class=\"carousel-item\">\n      <img src=\"\/wp-content\/uploads\/foto.jpg\" class=\"d-block w-100\" alt=\"...\">\n    <\/div>\n    <div class=\"carousel-item\">\n      <img src=\"\/wp-content\/uploads\/praia.jpg\" class=\"d-block w-100\" alt=\"...\">\n    <\/div>\n  <\/div>\n  <button class=\"carousel-control-prev\" type=\"button\" data-bs-target=\"#carouselExampleControls\" data-bs-slide=\"prev\">\n    <span class=\"carousel-control-prev-icon\" aria-hidden=\"true\"><\/span>\n    <span class=\"visually-hidden\">Previous<\/span>\n  <\/button>\n  <button class=\"carousel-control-next\" type=\"button\" data-bs-target=\"#carouselExampleControls\" data-bs-slide=\"next\">\n    <span class=\"carousel-control-next-icon\" aria-hidden=\"true\"><\/span>\n    <span class=\"visually-hidden\">Next<\/span>\n  <\/button>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:50%\">\n<p class=\"mb-3\">Mixing engineer and musicmaker with a fascination for sounds and their ability to affect people, beings and places. Born in the atlantic island of Madeira and forever tied to its insularity.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"mb-5\"><strong><a href=\"mailto:sounds@pedrojoaquimborges.com\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">sounds@pedrojoaquimborges.com<\/a><\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"orangebtn d-inline-block\"><a href=\"mailto:book@pedrojoaquimborges.com\" class=\"p1 fw-600 orange\">Get in touch -&gt;<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"pt-5\"><\/div><div class=\"py-5 borderbottom\"><\/div><div class=\"py-5\"><\/div>\n\n\n\n<h5 class=\"mb-3\">Other Work and Training<\/h5>\n\n\n\n<ul class=\"mb-5\"><li>2019-2020 Founder, M\u00d3 Funchal (gastronomy and endogenous food research);<\/li><li>2018-2019 Composer and Sound Designer for Video Games and Animated Media, FMQ, Porto;<\/li><li>2019 Artisan Sourdough Baker, Masseira, Porto;<\/li><li>2014-2018 Bachelors in Music (Production and Technologies), Escola Superior de M\u00fasica e Artes do Espet\u00e1culo;<\/li><li>2018 Internship, Amplitude Acoustics;<\/li><li>2016-2017 Composition Studies, prof. Rytis Ma\u017eulis, Lithuanian Music and Theater Academy, Vilnius;<\/li><li>2016 Internship, DELICEIRAS18, Arts Residency;<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h5 class=\"mb-3\">Mixing, Mastering and Production<\/h5>\n\n\n\n<ul class=\"mb-5\"><li>2021 Janrik &#8211; Age of Adolescence (stem mixing and mastering);<\/li><li>2021 Ticaw &#8211; Feels Like Home (co-production);<\/li><li>2021 Jo\u00e3o Borsch &#8211; Uma Noite Rom\u00e2ntica com Jo\u00e3o Borsch (mixing and mastering);<\/li><li>2020 Jo\u00e3o Borsch &#8211; Boca Cheia, Sorte a Minha (mixing and mastering);<\/li><li>2019 Z\u00e9 Menos &#8211; Ch\u00e3o do Parque (production assistance);<\/li><li>2019 Jo\u00e3o Borsch &#8211; Douradinhos (mixing and mastering);<\/li><li>2018 Jo\u00e3o Borsch &#8211; Talking Awkwardly To No One in Specific (mixing and mastering);<\/li><li>2017 Mel\u00edfluo &#8211; Meu Home, The Shower (mixing);<\/li><li>2016 Resilience, Forbidden to Fly (Co-Production, Guitar);<\/li><li>2016 Breu &#8211; Anakata (Mastering);<\/li><li>2015 Consort Dolce Eolo &#8211; Susanne un Jour (recording and mixing);<\/li><li>2012 Exercium &#8211; DOS (Production, Mixing, Mastering &#8211; EP);<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h5 class=\"mb-3\">Published Works, Performances or Exhibitions<\/h5>\n\n\n\n<ul class=\"mb-5\"><li>2020 H\u00e1 um Peso, Fractal Funchal Fest (Composition);<\/li><li>2018 Three poems for early spring, Angry Old Man Magazine (Composition);<\/li><li>2017 Dream for Four Voices, Festivalis Druskomanija (Composition);<\/li><li>2016 Resilience, Forbidden to Fly (Performance);<\/li><li>2016 Conversas Sonorizadas, Cidade+ (Porto), BBC (Funchal), DELICEIRAS18 (Porto);<\/li><li>2012 Exercium &#8211; DOS (Composition, Production, Mixing &#8211; EP);<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h5 class=\"mb-3\">Other Skillsets<\/h5>\n\n\n\n<ul><li>Audio\/DSP Programming<\/li><li>Audio Tools: FAUST, Pure Data, Max MSP, Reaktor, Sibelius, SMAART, Iris<\/li><li>Copy Writing and a touch of Graphic Design<\/li><li>Food tech and research<\/li><li>Bread Baking Tech and Implementation<\/li><li>Native Portuguese, Fluent English, a bit of Lithuanian and Spanish<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Previous Next Mixing engineer and musicmaker with a fascination for sounds and their ability to affect people, beings and places. Born in the atlantic island of Madeira and forever tied to its insularity. sounds@pedrojoaquimborges.com Get in touch -&gt; Other Work and Training 2019-2020 Founder, M\u00d3 Funchal (gastronomy and endogenous food research); 2018-2019 Composer and Sound [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"TextPage.php","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/733"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=733"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/733\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":758,"href":"https:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/733\/revisions\/758"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=733"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}